---
title: >-
    شمارهٔ ۸۳
---
# شمارهٔ ۸۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بعد از این فارغ ز غوغای جهان می‌خواهمت</p></div>
<div class="m2"><p>شاد باش ای دل کزین پس شادمان می‌خواهمت</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ساده‌لوحی را نگر ای دوست کز تاثیر عشق</p></div>
<div class="m2"><p>خود چنانم با تو با خود آنچنان می‌خواهمت</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هیچ کامی از تو چون حاصل نخواهد (بد) مرا</p></div>
<div class="m2"><p>زین سپس من هم به کام دیگران می‌خواهمت</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون به هر خشمی فزاید رحمتت با من ترا</p></div>
<div class="m2"><p>سرگران گاهی و گاهی مهربان می‌خواهمت</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>هر زیانت گرچه سودی شد ولی زین پس نشاط</p></div>
<div class="m2"><p>در جهان آسوده از سود و زیان می‌خواهمت</p></div></div>